\newpage
\section{Popis algoritmů}

\subsection{Ray Crossing Method}
Bodem $q$ vedena polopřímka $r$ (tzv. ray):
\begin{equation}
    r(q): y = y_q.
\end{equation}

Počet průsečíků paprsku $r$ s oblastí $P$ určuje příslušnost bodu $q$:
\begin{equation}
    k \mod 2 =
    \begin{cases}
        1, & q \in P, \\
        0, & q \notin P.
    \end{cases}
\end{equation}

\subsubsection{Vlastnosti}
\begin{itemize}
    \item Rychlejší než Winding Number Algorithm.
    \item Problém singularity: $q$ na hranici polygonu.
    \item Špatné přiřazení bodu $p_i$ do oblasti $P$, pokud je hrana příliš krátká.
\end{itemize}

\input{text/Pseudocode/Ray_crossing}
\newpage

\subsection{Výpočet Winding Number $\Omega$}
Suma $\Omega$ všech rotací $\omega_i$ (měřená CCW) je dána vztahem:
\begin{equation}
    \Omega(q, P) = \frac{1}{2\pi} \sum_{i=1}^{n} \omega(p_i, q, p_{i+1}),
\end{equation}
kde $\omega(p_i, q, p_{i+1})$ je orientovaný úhel mezi sousedními vrcholy mnohoúhelníku vzhledem k bodu $q$.

\subsubsection{Vlastnosti}
\begin{itemize}
    \item Lepší ošetření singulárních případů než u paprskového algoritmu.
    \item Pomalejší než paprskový algoritmus.
    \item Problematický případ $q \equiv p_i$.
    \item Nutnost předzpracování $O(N)$.
\end{itemize}

\input{text/Pseudocode/Winding_number}

\newpage
\subsection{Rychlé vyhledávání potenciálních polygonů pomocí min-max boxu}

Bod se nachází v oblasti, kterou tvoří extrémy vstupního polygonu. Kdy pro bod musí platit:


\begin{equation}
\begin{aligned}
    x_q &\geq x_{P\min} \land x_q \leq x_{P\max} \\
    y_q &\geq y_{P\min} \land y_q \leq y_{P\max}
\end{aligned}
\end{equation}
Používá se společně s algoritmem Winding Number nebo metodou Ray Crossing. Pokud bod leží v min-max boxu daného polygonu, je následně ověřen pomocí algoritmu Winding Number nebo metody Ray Crossing.
\input{text/Pseudocode/minmaxbox}

\subsubsection{Vlastnosti}
\begin{itemize}
    \item Velmi rychlé vyhledávání.
    \item Nedokáže univerzálně odhalit zda je bod uvnitř polygonu.
    \item Doplňková metoda pro urychlení vyhledávání.
\end{itemize}
