\section{Vstupní data}
Data pro analýzu lze do aplikace získat manuálním zadáním, popřípadě načtením z textového souboru, nebo ze souboru shapefile.
\subsection{Vstupní data od uživatele}
Data jsou získány čtením souřadnic cursoru myši nad widgetem
aplikace.
\subsubsection{Polygon}
\begin{itemize}
    \item Vnější strana polygonu
    \begin{itemize}
        \item Levé tlačítko vloží bod do polygonu.
        \item Dvojklik levého tlačítka ukončí polygon.
    \end{itemize}
    \item Díra v polygonu
    \begin{itemize}
        \item Pravé tlačítko vloží bod do díry.
        \item Dvojklik pravého tlačítka ukončí tvorbu díry.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Bod}
Bod je ukládán po přepnutí typu vstupu z polygonu na bod. Bod je přidán zmáčknutím levého tlačítka myši.

\subsection{Načítání dat z textového souboru}
Při načítání dat z textového souboru je třeba, aby soubor měl specifický formát. Každý bod v polygonu je reprezentován souřadnicemi \( x \) a \( y \), oddělenými čárkou. Každý polygon je oddělen prázdným řádkem. Bod je označen vložením do složených závorek a je vždy načten jen poslední bod v textovém souboru.
Příklad formátu souboru:

\begin{quote}
100, 100 \\
100, 200 \\
200, 200 \\
200, 100 \\

100, 200 \\
200, 200 \\
200, 300 \\
100, 300 \\

200, 200 \\
300, 200 \\
300, 300 \\
200, 300 \\

\{200, 200\} \\
\{200, 250\}
\end{quote}

\noindent V tomto formátu:
\begin{itemize}
    \item Každá skupina souřadnic (například \(100,100\); \(100,200\); \(200,200\); \(200,100\)) tvoří jeden polygon.
    \item Každý prázdný řádek mezi skupinami souřadnic označuje konec jednoho polygonu a začátek dalšího.
    \item Souřadnice obklopené složenými závorkami, jako například \{200, 200\}, označují bod, přičemž načten je vždy poslední bod.
\end{itemize}
Před načtením jsou vymazány veškeré údaje, které jsou načtené, nebo vytvořené v aplikaci. Polygony z textového souboru jsou načítány do proměnné pro analýzu polygonů, tak do proměnné pro vykreslování polygonů.

\subsection{Načítání dat z shapefile souboru}
Načítání dat z formátu shapefile probíhá pomocí knihovny \texttt{\href{http://shapelib.maptools.org/}{shapelib}}, přičemž je použita její \href{https://github.com/zhihao-liu/shapefile-viewer-qt/tree/master/shapelib}{upravená verze pro C++}. Funkce \texttt{loadPolygonFromShapefile} načítá soubor shapefile a každý objekt (tedy polygon) v souboru je přetvořen na seznam bodů. Následně jsou tyto body transformovány tak, aby se správně zobrazily v uživatelském rozhraní aplikace.

\begin{itemize}
    \item Soubor je otevřen pro čtení pomocí funkce \texttt{SHPOpen}, která otevře shapefile soubor v režimu čtení binárního souboru \texttt{"rb"}. Pokud není soubor dostupný, aplikace zobrazuje chybovou hlášku.
    \item Po otevření shapefile souboru se načítají základní informace o počtu entit (polygonů), typu tvaru a souřadnicích hranic (bounding box) pomocí funkce \texttt{SHPGetInfo}. Pokud soubor neobsahuje žádné entity, aplikace zobrazí varovnou zprávu.
    \item Pro každý polygon se získají souřadnice jeho vrcholů pomocí funkce \texttt{SHPReadObject}, která načte polygon z shapefile souboru. Tyto souřadnice jsou následně transformovány, aby se správně zobrazily na widgetu aplikace. Změna měřítka škáluje polygony a posun je použit pro umístění polygonů na správné místo na obrazovce.
    \item Funkce \texttt{SHPDestroyObject} je volána po zpracování každého polygonu, aby se uvolnila paměť alokovaná pro daný objekt shapefile.
    \item Polygony jsou následně ukládány do struktury, která se skládá z vnějšího obvodu a případných děr.
    \item Po zpracování všech polygonů je soubor zavřen pomocí funkce \texttt{SHPClose}.
\end{itemize}

Pro ukázku byla použita data hranic krajů České republiky získaná z \href{https://ags.cuzk.gov.cz/arcgis/rest/services/RUIAN/MapServer}{RÚIAN (Registr územní identifikace, adres a nemovitostí)}. Tato data obsahují hranice jednotlivých krajů ČR.\\
Před načtením jsou vymazány veškeré údaje, které jsou načtené, nebo vytvořené v aplikaci. Polygony ze souboru shapefile jsou načítány do proměnné pro analýzu polygonů, tak do proměnné pro vykreslování polygonů.
